## **موجودیت**

درون فولدر entity ، فایل Xmlای وجود دارد که entity ها را درون آن تعریف می‌کنیم. به این صورت که برای هر کدام از جداول DB خود یک entity داریم که Entity-name: attr آن باید یکتا باشد و همین‌طور ، attr آن با عنوان Package، پکیج مربوطه را داخل آن می‌گذاریم سپس درون آن تمام Fieldهای entity مربوطه،relationshipها، Master و detailها ، Seed-data ها و ... تعریف می‌شوند. 

باید توجه شوند که هر کدام از fieldهای ما یک name دارند که آن Name باید با عنوان Field ما درون آن Form-list که entity را فراخوانی می‌کنیم، یکی باشد.

در این قسمت شما می‌توانید Entity ها را ایجاد کنید یا حتی  ویرایش و تغییر دهید . انواع تگ‌های پر‌کاربرد در این قسمت عبارتند از:

الف ) ```<entities>```
بین تگ‌هایentity ، entities های خود را ایجاد، حذف و یا ویرایش می‌کنیم. با کلیک کردن روی تگ entities  یک پنجره به شکل زیر برایتان نمایش داده می‌شود.

![شکل شماره ۲](/trnwikistatic/Development_Tools_TDS/002.png)

با کلیک کردن روی گزینه New```<entities>```before this یک تگ entities جدید قبل از تگ entities موجود ساخته می‌شود. پس شما می‌توانید چندین تگ entities را ایجاد کنید. 
گزینه دوم(New```<entities>```after this) هم عملکرد مشابه گزینه اول را دارد. با این تفاوت که تگ entities جدید را بعد از تگ entities موجود ایجاد می‌کند.
گزینه سوم(Delete) برای حذف تگ موجود به کار می‌رود.
گزینه چهارم(New```<entity>```child) یک تگ entity داخل تگ entities ایجاد می‌کند و می‌توانید داخل تگ entities ؛ موجودیت(entity)های دلخاهتان را اضافه کنید.
گزینه پنجم(New```<view-entity>```child) برای join زدن بین جداول(entity ها) مورد استفاده قرار می‌گیرد و شما می‌توانید روابط بین جداول را در اینجا تعریف کنید.
از گزینه ششم(New```<extend-entity>```child) زمانی که می‌خواهیم در مدل اصلی entity مورد نظر تغییری ایجاد نشود استفاده می‌کنیم. در‌ واقع entity مورد نظر را ارث بری می‌کنیم و روی وارث عمل مورد نظرمان را انجام می‌دهیم. به عنوان مثال می‌توانیم بین وارث و یک یا چند جدول دیگر join بزنیم بدون آنکه entity ای که از آن ارث بری کردیم به طور مستقیم تغییر کند.

اگر روی تگ entity چپ کلیک کنید؛ یک پنجره برایتان باز می‌شود که داخلش اجزا(child element و attribute ها)ی مخصوص به خودش قرار دارند.

Child-Element های تگ entity :

۱) description : اگر توضیحاتی راجع به entity دارید؛ می‌توانید داخل این element، قرار دهید.
۲) field : در این element می‌توانید فیلدهای entity را وارد کنید. فیلدهای entity همان ستون جداول پایگاه داده شما هستند.
۳) relationship :روابطی که entity ما با سایر entity ها دارد در این قسمت لحاظ می‌شوند.
مقادیر ثابت برای جستجوی رکوردهای مرتبط فقط باید با نوع 'many' مورد استفاده قرار بگیرد.

۴) index :
۵) seed-data : مقادیر پیش فرضی که هنگام ایجاد یک جدول، داخل خانه‌هایش قرار می‌گیرند.
۶) master : اگر بین entity ما و یک entity دیگر رابطه(Relation) وجود داشته باشد؛ ممکن است entity ما زیرمجموعه‌ای از یک entity دیگر باشد. ساختار این entity را می‌توانید به عنوان یک master entity برای پیام‌های خروجی و تعاریف برای پیام‌های ورودی تعریف کنید. هر چند تمام روابط در ورودی/داده‌های وارد شده؛ پشتیبانی می‌شود. همچنین برای query طولانی برای دریافت تمام اطلاعات مرتبط با رکورد اصلی مفید است.

Attribute های تگ entity :

 با چپ کلیک کردن روی تگ entity یک پنجره باز می‌شود که شما می‌توانید attribute های مختلف را به این تگ اضافه کنید. Attribute هایی که در کنار خود علامت ![شکل شماره ۳](/trnwikistatic/Development_Tools_TDS/003.png) را دارند؛ مقدار دادن به این attribute ها اجباری است. برای مقدار دادن به یک attribute کافی است که روی علامت ”” کلیک کنید تا بتوانید مقدار مورد نظرتان را به آن attribute اضافه کنید. برای نمونه به شکل زیر نگاه کنید:
 
 ![شکل شماره ۴](/trnwikistatic/Development_Tools_TDS/004.png)
 
 ۱– entity-name : نام entity را در این attribute قرار می‌دهیم.
 ۲- package : نام پکیجی که این entity در آن قرار دارد را در این attribute ذکر می‌کنیم.
 ۳- table-name : نام جدولی که متناظر با entity مذکور در پایگاه داده قرار دارد را در این attribute قرار می‌دهیم.
 ۴- group : 
 ۵- use : موارد استفاده entity موجود.
 ۶- sequence-primary-use-uuid : این attribute با استفاده از متد ()java.util.UUID.randomUUID شناسه‌های مرتب شده برای این entity به ما می‌دهد.
 ۷- sequence-bank-size : اندازه بانک توالی برای نگهداری در حافظه. هر بار که بانک در حافظه اجرا شود، seqNum در رکورد SequenceValueItem با این مقدار افزایش خواهد داشت.
 ۸- sequence-primary-stagger : حداکثر مقدار برای توزیع شناسه(ID) متوالی، اگر ۱ باشد؛ توالی ۱ واحد افزایش خواهد داشت، در غیر این صورت، شناسه(ID) توالی فعلی با مقدار بین ۱ و staggerMax افزایش می یابد.
 ۹-  sequence-primary-prefix : پیشوند برای اعمال به مقادیر اولیه توالی شناسایی(primary sequenced ID) برای این موجودیت. می تواند یک عبارت (string expansion) با مقدار فعلی اضافه شده به یک متن باشد.
 ۱۰- sequence-secondary-padded-length : اگر قطبهای جلوی مشخص شده مقدار توالی ثانویه برابر با صفر باشد تا این طول باشد. پیش فرض به 2
 ۱۱- optimistic-lock : با دادن مقدار true به این attribute؛قبل از update یک رکورد؛ یک مقایسه entity-facade روی فیلد lastUpdatedStamp بین نمونه موجود در حافظه و نمونه موجود در پایگاه داده صورت می‌گیرد. اگر  lastUpdatedStamp های مذکور با یکدیگر همخوانی نداشته باشند؛ یک error تولید می‌شود. اگر attribute مقدار false بگیرد، به معنی لغو قفل زمان بندی خواهد بود.
 ۱۲- no-update-stamp : به طور پیش‌فرض  entity-facade یک فیلد(lastUpdateStamp)برای هر entity برای استفاده در optimistic locking و data synchronization  ایجاد می‌کند که می‌تواند مقدار true یا false داشته باشد.اگر شما نمی‌خواهید این stamp را برای این entity ایجاد کنید، اینattribute را با false مقداردهی کنید.
 ۱۳- cache : این attribute می‌تواند یکی از سه نوع مقدار زیر شود:
 الف) true : استفاده از حافظه پنهان هنگام جستجو و  نمایش داده ها به صورت پیش فرض (کد ممکن است این را نادیده بگیرد).
 ب) false : مقدار پیش‌فرض attribute همین مقدار می‌باشد. استفاده نکردن از حافظه پنهان هنگام جستجو و نمایش داده‌ها به صورت پیش فرض (کد ممکن است این را نادیده بگیرد).
 ج) never : هرگز از حافظه پنهان هنگام جستجو و نمایش داده‌ها استفاده نشود(کد ممکن است این را نادیده نگیرد).
 
 
 ۱۴- authorize-skip : این attribute برای نادیده گرفتن بررسی اجازه‌های دسترسی می‌باشد. می‌تواند شامل مقادیر زیر باشد:
 الف)  true : با انتخاب این حالت، بررسی اجازه‌های دسترسی برای این entity نادیده گرفته می‌شود.
 ب)  false : مقدار پیش‌فرض این ‌attribute مقدار false می‌باشد و با انتخاب این حالت، بررسی اجازه‌های دسترسی برای این entity در نظر گرفته خواهد شد.
 ج) create : با انتخاب این گزینه، بررسی اجازه‌های دسترسی برای عملیات create این entity نادیده گرفته می‌شوند.
 د) view : در صورت انتخاب این مورد، بررسی اجازه‌های دسترسی برای عملیات جستجو یا عملیات read-only نادیده گرفته می‌شود.
 ه) view-create : با انتخاب این گزینه،بررسی اجازه‌های دسترسی برای عملیات جستجو و create نادیده گرفته می‌شود.
 ۱۵- create-only : این attribute مقدار بولی true یا false می‌گیرد. اگر مقدار true بدهیم؛ قابلیت حذف و تغییر آن entity را نخواهیم داشت.
 ۱۶- enable-audit-log : این attribute هم مقدار true یا false یا update می‌گیرد. اگر مقدار true بدهیم؛ transaction ها به صورت log تولید می‌شوند. تمام تغییرات(اعم از زمان تغییر ایجاد شده و کسی که این تغییرات توسط او صورت گرفته) به صورت log داخل یک فیلد داخل یک entity(با نام EntityAuditLog) ذخیره می‌شوند.
 ۱۷- short-alias : با مقدار دادن به این attribute ؛ در‌ واقع یک نام مستعار برای entity در نظر می‌گیریم. عمدتا برای URL های Rest مورد استفاده قرار می‌گیرد. اما ممکن است که از طریق این نام مستعار به entity ها اشاره شود. این نام باید میان تمام entity های تعریف شده دیگر، یکتا باشد و اگر نمونه  تکراری یافته شود؛ آخرین نمونه بارگذاری شده، مورد استفاده قرار خواهد گرفت. نام مستعار باید کوتاه باشد، با یک حرف کوچک شروع شود و همچنین به صورت جمع نوشته شود(products).
 
 
 Screen Builder :
 
  فرم‌ها، صفحات و به طور کلی view ها Screen محسوب می‌شوند. در لایه screen builder شما در واقع view می‌سازید(شبیه به حالتی که یک پورتال طراحی می‌کنید). با استفاده از زبان HTML یا ابزارهای Drag And Drop قادر به طراحی صفحه‌ای خواهید بود که حاوی عکس باشد ، لیست نمایش بدهد یا روی آن لیست عمل search انجام شود، مانند excel سیستم‌های داده محور را در داخل آن طراحی کنید یا pagination داشته باشد.به این شکل صفحات که در Screen Builder (یک UI کامل)می‌سازیم؛ screen می‌گوئیم. به عنوان مثال جزئی از صفحه می‌تواند فرم ورود (یا نمایش) اطلاعات ساده باشد که این فرم را می‌توان داخل form builder ایجاد کرد و در UI(واسط گرافیکی) فراخوانی کرد.
 برخی کامپوننت‌ها را داخل فرم نمی‌توان طراحی کرد و باید آن‌ها را در لایه Screen Builder طراحی کرد. مانند : قرار دادن عکس،صفحه‌گذاری لیست، عمل search روی آن لیست و … .
